---
title: "Overzicht van Ansible en Git Integratie"
linkTitle: "Overzicht"
weight: 1
description: >
  Ansible en Git integratie vereenvoudigt het beheer van automatisering en bevordert gezamenlijke versiecontrole.
---

Ansible is een krachtig open-source automatiseringstool dat het beheer en de
configuratie van IT-infrastructuur vereenvoudigt. Met Ansible kun je taken
automatiseren, applicaties implementeren en complexe systemen efficiënt
coördineren.

Git daarentegen, is een veelgebruikte gedistribueerde versiebeheersysteem
waarmee je wijzigingen in je codebase kunt bijhouden, kunt samenwerken met
teamleden en verschillende versies van je project kunt beheren.

Door Git in je Ansible-werkstroom te integreren, krijg je verschillende
voordelen. Je kunt wijzigingen in je Ansible-playbooks, rollen en variabelen
bijhouden, wat zorgt voor eenvoudige identificatie van aanpassingen,
herstelacties en auditing. Git biedt een samenwerkingsplatform voor meerdere
teamleden om tegelijkertijd aan Ansible-projecten te werken, waardoor effectieve
versiecontrole en samenvoeging van wijzigingen mogelijk worden gemaakt.